啲蚊迴避力咁高，到底點練翻嚟？？

驅蚊有很多方法，最直接就是用手撥打，但大家又是否知道拍蚊也有學問？日本一個電視節目早前就以拍蚊教學為主題，對各種拍蚊的錯誤和正確手勢加以介紹，並科學分析背後原理。

日本節目《月曜から夜ふかし》訪問路人平時的拍蚊手勢，有受訪者表示自己試過用手捉、左右拍引，甚至引蚊子吸自己的血後，繼而在牠停留的時候拍打，但這些方法其實都未能有效擊退蚊子。

驅蚊正確手勢

隨後節目介紹正確拍蚊手法，就是雙手要由上至下方拍打，原因是蚊子左右移動時相對遲緩，因此上下夾打的成功率會較高。反而，由於蚊子上下移動時速度較快，動作靈活，故以左右拍打則很容易失敗，讓蚊子溜走。

節目最終揭盅，上下拍打才是正確拍蚊手勢。(照片來源：電視節目)

▲ 節目最終揭盅，上下拍打才是正確拍蚊手勢。(照片來源：電視節目)

對於拍蚊教學，網上議論紛紛，網民亦各自分享了他們的拍蚊方式。有人稱會用手指彈走蚊子；也有人表示是以左右拍打方式拍蚊，認為只要手的動作夠快，還是可以成功拍蚊；此外，更有人指自己會用單手把蚊拍到地上後再踏死牠，認為命中率高又不會發出拍打聲響。

其他驅蚊方法

其實除了最原始的徒手拍蚊，驅蚊也有很多其他方式。市面上有許多驅蚊產品如蚊怕水、驅蚊帶、電蚊香和電蚊拍等，供消費者在室內和室外使用。另外，怕蚊人士亦可自製驅蚊產品，如以銀花、荊介、白芷、紫蘇葉、藿香等來製成中藥驅蚊包，有興趣知道詳細做法，可參見下列更多驅蟲知識。

【更多驅蟲知識

我直接用蚊怕水噴尻佢,噴幾野佢就唔飛再執去馬桶沖走佢

最開心就係噴嘢噴到佢慢慢飛唔到，跌咗落地再慢慢噴佢，噴到佢開始唔識郁

最近發現一噴酒精，隻野就唔識飛

通常用苦肉計引佢針我
佢一降落就拍落去

複眼 由50隻細眼組成
240fps 睇野好似慢動作咁
多角度 零死角

唔係烏蠅先係複眼咩

因為練不成那些早已死左

用電蚊拍電到佢有燶味先肯收手

拍暈佢再用蚊怕水顏射射到包住成隻蚊
甴曱就直接殺蟲水小劑量追住顏射 見佢一路掙扎又走唔到簡直激發人類嘅嗜血本能

點滿左agi

仆街蚊

agi咩嘢嚟架

仙境傳說既屬性點 agility

睇準d蚊再一巴車落去佢會暈左係地

異丙醇對昆蟲毒性很強

佢地有個習性
向上飛個瞬間會冇咁大左右移動
我次次係個秒 一掌捉住隻蚊
次次都得

咁勁？